【又係港鐵】緻藍天現「豆腐渣」單位 樓板露鋼筋 地台藏發泡膠

港鐵沙中綫工程醜聞越揭越多，港鐵管理物業亦被爆涉偷工減料。由港鐵、長實及南豐共同發展、港鐵負責管理的日出康城緻藍天，一名業主陳先生於2年半前收樓，其後發現單位多處問題如滲水、磚塊鬆動，分佈在主人房、客房、客廳、露台及外牆，主人房樓板更有鋼筋外露，發展商長實不斷執修仍未能解決。陳先生上月再發現其中主人房地台與牆身之間有2吋厚發泡膠，疑有人偷工減料，要求港鐵善後及賠償。

陳先生一家六口、包括3名年幼子女昨午起在港鐵總部無限期靜坐抗議。協助陳先生的西頁區議員張美雄亦有參與靜坐，張美雄表示，陳先生在3年前購入緻蓋天一個單位、並於2016年1月收樓，但至今無法正式入伙，形容陳先生一家被「豆腐渣」單位弄得家無寧日。

「有樓無得住」，陳先生一家在過去2年半先是自行租樓、再寄住朋友家，因負擔太重近月無奈搬回涉事單位，惟單位內執修工程從未停止、極多灰塵，有年幼子女因此患皮膚敏感，令陳先生極憤怒。張美雄指，已經不止一次去信港鐵及發展商長實，要求三方會談商討執修及賠償，但對方一直採「拖字訣」未能成事。

張美雄引述陳先生指，當初滿懷期待收樓，沒想過單位竟問題處處，除了多處天花板多處滲水、磚塊鬆動，上月更發現主人房地台與牆身間藏有2吋厚的白色發泡膠，疑似偷工減料。張美雄隨即去信屋宇署求助，屋宇署人士派人視察單位後，確認主人房樓板有空隙及鋼筋外露，相信是澆灌混凝土未能填補所有空隙所致。

屋宇署認為相關結構沒有明顯危險，但署方並無相關施工紀錄在手，未能確定問題成因及跟進，遂建議陳先生考慮循法律途徑追討。張美雄指，區內的港鐵管業屋苑屢屢爆出問題，除了日出康城，調景嶺站上蓋的都會駅亦有逾200戶漏水，由2013年起跟進至今仍未能解決，促港鐵正視。

港鐵發言人回覆指，十分關注日出康城緻藍天相關單位的執修事宜，一直積極與發展商跟進，指公司收到有關個案後，8月初曾到單位視察，與業主會面以了解情況及進行雙向溝通，同時敦促發展商盡快跟進，盼能早日解決事情。港鐵稱，據公司了解，發展商已同意進行有關執修工程。港鐵會全力跟進。

支那化，正。

豆腐工程

港豬們：返工 不了

發泡膠

點解唔係寨主出手既

joint filler 走去整爛佢

唔係做工程識鬼咩movement joint, construction joint咩

本身好同情個業主，但睇到新聞佢連廣東話都講唔正，可想而之係蝗黎，仲要一家六口，即時覺得抵撚死。

不過依家再印證埋，港鐵d工程貴得黎又垃圾，之前沙中綫仲講到冇撥款做唔到優質工程，屌你老母d錢貪撚哂

港鐵申請禁制令咪又係收皮

有親戚住緊 八百幾萬

又你地鐵

保温隔熱ga on9

根本就建築材料一種
呢舖撐地鐵

正 港鐵大爆炸

發泡膠 不如攝啲紙皮落去呀

好似真係有
定門用紙皮整

利申唔識

Lm睇炒車

發泡膠真係有用嫁屌 走去整爛佢

有冇業主出黎講兩句

On9 明顯嗰炸係垃圾黎 話咩建築用發寶膠嗰班見過建築用發寶膠未啊？係咁嫁on9 排得整整齊齊，唔係新聞圖中嗰炸垃圾啊，香港工程？完撚左啦

利申：有HKIE

比多兩張圖你地睇啦，咁先係真正用黎減輕重量、隔音隔熱及防火，如果好似新聞圖中咁放炸飯盒入去都算建築用發寶膠 香港都會環保之城

利申；以前香港地盤見太多，垃圾放曬入石屎，當睇唔到，一耐左就漏水

呢種發寶膠係防水，同平日飯盒嗰d唔同，知唔知點解會漏水？因為飯盒發寶膠會發脹，個地台放呢d垃圾入去，永遠唔會平，我係支那直頭見過成幢大廈五成係發寶膠做 唔知香港市幾時會跟足，仲要係長實盤，連長實都搞成咁，香港仲有咩發展商信得過

呢種偷雞做法係咪不嬲都有

外國？

97前可以話你知一定冇，因為班鬼頭見到會屌到飛起加上唔收貨，工程師一定會屌死班工人，工人唔敢亂黎，呢幾年新盤，係全面都有問題，圖積本身已經唔係比人住，91呎實用，痴撚線，施工，收貨，全部亂黎

搞錯
自己只聽聞過有屎尿 估唔到連垃圾都有

連quality都開始跟中國接軌

這就是中國香港

唔肯定香港起樓同埋唔太熟呢類野

但係發泡膠唔係會用係建築到咩? 好似有種叫EPS既野 不過望落去又唔係純白色發泡膠而係混咗水泥

有無巴打講下係咩黎

係咪joint filler

建築用發泡膠仲可以有止水用，做bored pile時會用到（俗稱蝦片）

不過你個主人房有乜撚野水要止 似係垃圾未清乾淨多啲

香港人...了解清楚先好屌..唔好係又屌唔係又屌顯得自己無知...唔明點解會有發泡膠既問下身邊啲工程師朋友先

認真討論
有錢係咪買舊樓比較穩陣啲？
大約去到幾多年樓齡嘅樓先安全？
幾多年之後嘅樓有啲 咁嘅嘢
即係啲料冇咁靚偷工減料等等

班地盤佬人工咁高交垃圾貨出嚟都冇人屌？

有幾高人工阿？收你所謂既高人工又咁易做，你唔入黎做？

你驚啲咸水樓好過啦

屌你個閪收左幾百億整啲咁嘅垃圾出嚟

以前d 樓石屎仲多問題

冇學曆有幾皮仲唔算高？btw，地盤佬出現

其實你地無做開地盤真係有所不知，幾十年前啲地盤都興落石矢加垃圾，偷工減料偷得仲多，只係近年黎人人有手機先咁易爆到出黎，相比起以前依家地盤已經收斂左好多好多都跟規矩玩，間唔中偷下雞，不過多數唔影響結構，只係做得無咁靚
咁當然爆左出黎實比人屌架啦
唔好郁啲就話97做乜都靚97後就跟大陸粗製濫造

長實不嬲垃圾

咪日日叫你日曬雨淋做苦力，唔小心行錯步都隨時仆街插鐵死，唔出高啲人工邊個同你搵命博咁辛苦開工？

一就知揸支炮都冇力果啲撚樣

個名改得啱呀 住幾年就上藍天去了

仲有無多啲爆？

講沉降港鐵大把料

你講乜春啊？依家講緊偷工減料搞到人地屋都冇往喎？仲大條道理大大聲屌人撚樣，今日落雨有冇得開工啊師傅

我有大把相 又係沙中，隊出黎實大把人屌死，不過做開工程就知係常見問題，市民唔識見到就驚

我屌你老母囉，你問下我點解要屌你老母先？

似釘板用joint filler？

你屌我老母真係無意思架喎

一單還一單，長實樓不嬲都係咁

支持

偷工減料其實危害好大架
不嬲係咁？你有冇用個腦諗嘢？
無論係對公眾安全，住客安全，承建商信譽，以至香港工程形象都帶嚟好大影響
跟本無得話咩<間唔中偷下雞>呢回事

bubble deck 一定係外國啦
香港第一單bubble deck 仲係design stage

長實用料不嬲差過新地

joint filler點會一渣就爛

與祖國接軌

我夠膽同你講，咁多年黎，無一樣工程係無偷雞

只不過你地行外人唔知

仲有，偷雞多數係用黎補獲，同埋好多時工程師計過先做，只係無正常方式會報

我話不嬲係咁唔代表我話佢岩，同埋一單工程十成十無可能跟到原設計圖則做，因為有好多其他因素影響到之後既拖工，扎鐵釘板落石矢可以做到一個mm都唔差？前半part手工做得衰後半part撞左做唔到已經要改，咁係咪次次改都要跟足規則改呢？你知唔知跟足規則改一次要幾耐？
未出到新圖全部企哂係度等唔做野？你知唔知地盤一日燒幾多錢？

有時做野要按實制環境變通，地盤佬大部分做野都有原則架，唔係你地諗到佢地由得你死咁

成千萬買發泡膠樓
港豬

其實行行都有野可以偷雞
只係睇你熟唔熟果行

誠哥做到首富真係唔係冇道理 用垃圾起樓啲人都爭住買

我fd公司係做幫政府去食市拎水辦驗水，佢話基本上*唔做野*無乜邊間合格
污糟到直程話自己係日日玩屎水

根本驗水9成9都係做假
唔做假我諗永世都過唔到

依樣野2年前已經同同事講過

淘寶電線 等等 再睇番所有料幾乎大陸入黎

我就揀15年以上既樓

利申層樓有廿年

前排換電視拆走電視櫃改為入牆果隻果陣以為簡單想自己鑽完算 ，鑽牆就係有一個位咁岩係溝發泡膠 ，食唔到力 ，搞到要填返晒之前鑽左啲窿再揾相熟師傅搞

後尾問個師傅話聽過就算係大樓盤都會有，分别在偷得叻唔叻

利申，長實盤，近幾年先有地鐵

一q樣

環宇海灣，聽濤雅苑，海帆軒

啃尻氣

睇下咩牆，普通間牆有發泡膠唔出奇

長實不嬲信唔過

信和都係

不嬲本地計係新鴻gay叫好小小

點解要回歸

地盤佬飯盒入面通常有屎
通常懶鳩得行返落去柯 食完飯直接柯落個飯盒到
再車埋一二邊 落石屎果陣填鳩埋

想問兩件石矢結構 分開落
想問中間用咩做填充 分隔兩者

隔熱香港多數用light weight concrete
加發泡膠粒

華人當家作主喎
啱啦 唔係我鳩吹

早十幾年前d發水樓，電線開露乜都齊

君子愛財
袋袋平安
理L 得你

自住都係買番新紅雞好d

買得長實樓就自求多福啦

呢隻發泡膠似係left in formwork 喎， 但大樓單位應該唔洗用left in 去起

其實呢個業主係咪已經放左個單位？賺左幾多？

屌佢都on9 好地地係廳會有joint filler 既咩

再講，BD 都睇左，係咪joint filler 你估BD 唔識分咩

誠哥好人黎㗎
香港人仇富

起良心樓既行家反而要坐監

挑！港鐵班呀Sir收貨懶係嚴無謂要求多多，做出黎結果仲衰過私營盤，垃鳩圾

係囉 做開工程就會覺得好正常

垃圾無執乾淨啫

私樓一扎好鐵求撚其睇兩野就即刻落石屎啦
垃圾？ wfc

大樓就變左長實揸莊啦
誠哥啲樓
又出晒名唔放水，手工自然

當年笑支那死川豆腐渣冧樓 今日香港豆腐渣屢見不鮮

屋入面點會有joint 咁on9
如果有而業主唔知
佢啲係joint 附近嘅裝修會好易爛

有時BD呀sir madam真係未必識睇 因為佢地考牌個steam有部份主攻bldg reg. 少地盤經驗

利申：做過BD

紙皮得咁condom都得啦

買新樓其實得居屋係信得過

房署班皇家佬係好撚驚死
郁佢小小鐵呀 多幾舊垃圾呀 做錯小小野都出SD

私人樓

但補多句，個廁所如果係預制件試驗計劃果批
會好撚流， 因為成舊廁所係喺贏國做好
再運落來香港就咁裝上去

同埋外牆邊位有機會入水，因為係預制件

所謂層板其實係紙皮做

你去而家買張399 果隻書枱就知

自己單位入面點會有joint filler？
你有乜柒joint？
你話外牆有就正常

木門都會分好多層layer
個core會係hardwood/softwood

800幾萬買咁既質素

誠哥啲樓係咁架啦
大圍名城咪一樣咁垃圾

似叉燒飯個飯盒多過joint filter

學到嘢

不嬲係咁 所以就係啱 支那思維
你老母不嬲比狗屌 咁係咪人獸交係正常？
On9仔：係就係偷工減料 不過我地有好小心無影響結構架 偷少少雞姐 所以唔準話我地粗製濫造

點解咁多唔L識野又出黎話joint filler又話好正常

不過長實樓可能真係正常

你都on撚9 同你講都曬9氣

非黑即白既戇鳩仔

長x加精x，樓面會唔會無鐵

見大家問樓上圖係邊到，其實係台灣，因為台灣呢邊成日地震，要諗方法減輕樓宇重量同吸震，所以呢邊有學校專門研究呢種工藝，外國都有人黎學，日本都會咁做，但我未聽過香港有 因為以前香港會用石棉，後黎就禁左，加上唔係地震帶，就好似台灣呢邊好多高樓大廈有阻尼器做防震，但香港根本冇必要咁做，仲有上邊粉xxxx條垃圾可以唔洗信佢，應該係外行五毛黎，97前鬼頭收有時會抽樣爆開有一部分石屎驗查，所以冇人敢咁做，呢家我敢保證，你求其搵個新盤，都有垃圾係入邊

咁又點
樓價繼續gogogo

不嬲ej 都唔會係單位
main con 定CJ 都唔會啦

我意思係有讀過工程都知joint filler 應該要係咩地方出現

爆多少少香港樓問題，聽聞某某工程公司，做某地鐵上蓋物業，因為工人冇放工字鐵，去到中期先發現，最後直頭唔放，當冇事發生過，但呢樣係大事，連工字鐵都唔放，就好似最緊mtr爆出某某站工字鐵放錯位一樣，如果有咩大型少少災難，嗰間野一樣出事，嗰間工程公司就係依家做到就黎執嗰間

8球買間危樓

所以香港買樓根本on9 行內人會知邊間買得邊間唔買得

買樓日日賺
個記者一定係公屋仔租租葡萄業主住靚私樓

有hkie student member呀?

應該同現實有時會爭好遠

未清乾淨垃圾就落石屎

你咪睇下啲cap有無落垃圾囉

DIU, 真係一模一樣

買舊樓仲安全過買新樓

一黎就話鳩人5毛垃圾 呢啲咪核心價值囉

66股價快d跌穿40啦

又要快又平又靚 要跟足規矩咪睇下你起唔起到貨囉

你唔好講 我聽講有朋友爆牆見過有

我話ok就ok啦 都唔g驚what

如果你係一個工程師，我真係勸你唔好做，你連基本道德水平都冇 同支那人一樣，覺得偷工減料係正常，我唔知你係地盤佬定工程師，但都應該對自己所做負一個責任，你起出黎ga野係比人住，如果放發寶膠都冇問題，其實你啱返大陸起嗰d環保樓，佢地班發展商最中意，知唔知放咁多垃圾入去牆身係用做成危險，單單火警就已經死得人。做工程第一堂鬼頭就會教咩係ethic。

其實呢位巴打講既先係事實
但連登仔接受唔到
以為咩都港英時期最好
97前既地盤連Site supervision code都未有
果時好多野都亂鳩咁黎

首先工程師唔會區分自己係唔係地盤佬
，淨你咁講，就知你未入過地盤或者唔係做呢行

係啊？你咪下入地盤問下班工程佬佢係咪地盤佬lo。定係本身你就係工人唔識分啊？

係member就直接話自己mhkie喇
19 grad e扮乜撚

查實呢，你未考牌都要落地盤做打雜架

唔好睇到工程師咁高尚先得架

講個現實你聽，唔夠人手，高級工程師幫手落埋石矢都見過

識買一定買二手大屋苑舊樓

輕石屎？

其實似係落石矢前用發泡膠封*拿*位
落完無人清

做收口？

張圖咁影得咁少睇唔清

落石矢通常板腳有隙會走漿
咪搵野封
乜都見過，膨脹膠，膠喉，英泥沙，發泡膠都有
但班仆街成日唔打返走

Yes 我覺得係咁，你睇到佢一面有漿一面好乾淨

收口網都幾好用，直接做埋cj

屌你老母，依家講緊起樓偷工減料，好似講到食飯少舊叉燒咁小事

釘板佬邊會同你咁落本

香港做工程條數計大好撚多，唔係偷得好誇張根本唔會有事

前金門員工表示我哋比料釘板佬佢哋自己就會做

話知你成棟樓用膠做啦 最緊要唔好搞到我樓價

金門做過 1dd架咋 好多都判頭包料

其實呢啲新聞真係唔好講咩你就信，記者市民都唔識工程 成日有咁大吹咁大，人地標題話豆腐渣你地就信 等到證據確鑿再睇埋人地解唔解釋到點解咁做先再屌啦

執左3年？ 仲未修收？ 小業主咁撚好野

新聞吹到大一大，你們就屌撚哂鬼
其實真係好多都好少事同好常見
只不過唔識既人聽落覺得好離譜

華人賤種基因姐

呢度係邊度先得架, 而家好多人新聞講乜就信乜唔會點特別去求証(唔係淨係講呢單)

我細個個陣都覺得新聞點會有假，大個就知道，新聞信一半都比多

所以有時諗 可能舊樓仲好過新樓

痴線

想知點解
咁係咪應該信你所講

所以咪不停倒退變大陸咁無道德無人性

個人觀點，唔好加啲設計對白比我

先唔理佢有無倒退，你真係認為香港人好有道德好有人性？

發生過幾單我身邊有啲人曾經上過報，知道事實既我就知新聞個可信性有幾多

話知佢啦屌，關我鬼事咩，咪又係要返工